\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}
 Soit une fonction  $f$  définie sur $\mathbb{R}$ par : \\
 \hspace*{2cm} $f(x)=3(x-3)^2+5$
 \begin{enumerate}
  \item Montrer que $f(x)=3x^2-18x+32$.
  \item Choisir la forme la plus adaptée pour calculer chaque image puis calculer.
\begin{multicols}{3}  
  \begin{enumerate}
   \item $f(3)$
   \item $f\left(\sqrt{2}\right)$
   \item $f(0)$
  \end{enumerate}
  \end{multicols}
 \end{enumerate}
 
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{enumerate}
 \item développer l'expression.
 \item
 \begin{enumerate}
 \item canonique: $3(3-3)^2+5=5$
 \item développer: $3 \left(\sqrt{2}\right)^2-18 \sqrt{2}+32=38-18\sqrt{2}$
 \item développer: $0^2-18\times 0+32=32$
 \end{enumerate}
 \end{enumerate}
 \end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
